港航科打造「航空港」月薪可達四至六萬元

近年世界各地都積極發展航天科技，雖然本港過去甚少涉足航空事業，但未來卻有「參與」的機會。早前取得國際宇航聯合會會員資格的香港航天科技集團，與十一位國際頂尖科學家合作，初步投資二十四億港元，計畫在本港發展衛星產業及大數據應用，製作「港產衛星」，相信本港的低稅優勢，有助降低成本，冀數年內將香港打造成未來的「航空港」。該集團又會與本地大學合作，積極培養本地航空人才，負責人預計入行的大學生月薪可達四至六萬元。

香港航天科技集團於去年九月成立，是首間取得國際宇航聯合會會員資格的本地企業，集團早前宣布將開發香港首個星鏈計畫「大灣區金紫荊衛星星座」，透過衛星收集大灣區數據，冀將香港打造成智慧城市。該集團早前更邀得前政府資訊科技總監楊德斌擔任顧問，他透露將在港製作衛星，並會發射探測器到月球，為未來探索新資源作準備，探測器暫初步命名為「香港號」。

現時衛星的應用涵蓋三大範疇，分別是通信、導航及遙感。楊德斌表示，打造智慧城市需要衛星配合，未來航天科技行業會在香港變得尤為重要，相信產業能有助帶動香港經濟發展，並預料未來衛星的用途將變得更廣泛，有望在幾年時間將香港打造成「航空港」。

香港航天科技集團董事局主席文壹川表示，香港在發展航天科技產業上，擁有獨一無二的優勢。由於香港實行低稅政策，製作衛星的成本可謂全球最低，他舉例指：「假設在國內製造一個衛星成本為一百萬美元，港產衛星的成本則為七十萬美元，金額的差距便是源於關稅。」

集團現時初步投資二十四億港元發展本地航天業，由於相關計畫都在同步發展的階段，最快明年更能正式組裝衛星，預計未來兩年的投資額度會逐步提升。

不過，本港缺乏航天科技的專才培訓，港大直到今年才開辦全港首個「太空科學碩士課程」。文壹川表示，由於香港缺乏本地航天科技公司，大學毋須開辦相關課程來培養專才，但料航天科技日後在港發展將漸趨普及，會與本地大學合作培養人才，開辦更多航空相關的學科，應付未來的職位空缺。他更預料入行的大學生月薪達四至六萬元，認為薪酬高，能吸引大量資優生報讀課程。

頭一兩批有政府資助班人cap到水唔奇嘅, 但之後啲人就慢慢因為起跑慢得濟變左失敗產業

唔係一早有HKUS 咩

而家先開
後知後覺

尋前幾日先有 po 話中大個 phd program 全撚部都係支那學生所以美帝制裁唔撚再同佢玩

數碼港
中藥港
.
.
.
.
.
航空港

你以為有得入spaceX
幫支那整太空垃圾咋

前幾年6901個MAJOR IN ASTRONOMY先執撚7左

家陣香港省 淨係只可以同一帶一路國玩
香港省憑乜同深圳鬥呀

地產項目一個一個黎~

射到上太空先算

仲係行緊lee條路 2020喇

去酒泉玩命

去搞D 60 年前既科技

仲要無美國晶片用

完全係玩命

遲啲就係太空港

分分鐘變第二個科學園
你老味中國d“航天工程師”出名待遇差
仲要有保密條款 入左就連去外地都有限制
想轉行都要申請
人地大把奴工
做咩落黎高薪請你

又「港航科」又「航空港」，以為講緊香港航空同機場，啲乜嘢中文嚟

9up＞做數＞上市＞cap水＞爆煲＞誰理你們（散戶）

又嚟掛羊頭賣狗肉，九成九竊取美國科技咋

去旅行入唔入到境都成問題
支那間諜

HKU Space 就有你份
垃圾香港 學人講太空科技
望下個垃圾創科局

香港city

臭名揹一世 你做埋我果份
況且5,6萬對連登仔算係咩

又搞香港人
用政府錢益商家佬

HKU幾十年前就已經開埋太空學院啦

怎樣打飛機.jpg

敗家仔上機了

HKU SPACE ENGINEERING

君臨天下真係有君咩

想係香港射火箭？

同科學園一樣 偷外國科技送上去 加走私科技俾美國制裁緊嘅國家

相信本港的低稅優勢，有助降低成本

數碼港啲friend

由於香港實行低稅政策，製作衛星的成本可謂全球最低，他舉例指：「假設在國內製造一個衛星成本為一百萬美元，港產衛星的成本則為七十萬美元，金額的差距便是源於關稅。」

中藥港唔係收咗皮咩
科學園

如果用太空科技計
大陸大把學校讀呢d
邊會到香港人做
起完咪又係請大陸畢業生

地產cap水項目

唔好講其他住
新樓會起係邊？

有mit唔去
去港大？

諗起Space Engineering果篇文

收皮喇 高科技器材block柒哂 上太空

我 astronomy major 做緊ibank，linkedin/glassdoor search astronomy 跟本冇工可以做，hk opening係0 result呀你老尾

又一個雞棚

同中國果啲大灣區、前海概念有咩分別
十年後有野出產先講啦

係香港開盲食香港資源
90%用中國人
佢地係侵食緊香港既庫房

香港發射衛星吖笨

港大宇宙航空

美國都cut jor la